---
uuid:             fce4a97e-02f2-4454-aeb7-fcc2e27eec1c
layout:           post
title:            日剧：牡丹与玫瑰
slug:             japanesetv-botanbara
subtitle:         null
date:             '2016-08-23T23:40:00.000Z'
updated:          '2016-08-23T23:40:36.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - movies
  - 3d-world

---

60 集 × 20 分钟的时间，就这样花在看这个日剧上，不过也不算浪费，个人觉得值。

首先这是三观崩毁的电视剧，里头就没一个正常人，连从头到尾看得最透彻、戏分也不多的和人，也有想要为让姐姐得到解脱而去勾引妹妹的奇葩举止，更别说那些不断出轨的男人女人，任性的香世等了。

虽然如此，但也是值得一看的。

关于婚外情，关于第三者，有人说得好，“真爱上，为什么不先离婚，不先分手再去爱。”然而现实却没有那么容易，丰树是因为前程而抛弃糟糠之妻，事业有成后又旧情复燃，由岐夫更是因为被深爱的女人洗脑娶了她妹妹，后知道妹妹找人强奸姐姐而冷淡妹妹，跟姐姐疯狂起来。

那时的日本人似乎离婚啊，分手啊，都不想轻易提，于是事态复杂化，上代的纠葛由下代来承担，真是没完没了，牡丹和香世的纠葛是否也会给丽香留下童年的阴影呢？还好丽香没有姐妹，香世也没有生孩子，否则下一代也是没完没了。不过不排除牡丹和香世收养个女儿，女儿估计像牡丹，而丽香像香世，呵呵，还真没完没了了。

我是因为百合才看这片的，不是为了百合，我才不会花这么长的时间呢，而为了百合，我觉得是值了。牡丹和香世小的时候，相处是多么可爱，弱气的牡丹，任性口无遮拦的香世，不断地互相说着喜欢，说着羁绊，真是太美好了，百合即是正义，YURI SHOULD CONQUER THE WORLD。

然而好景不长，上代的纠葛，让两人结交，香世自暴自弃，真的是成了废物大小姐，而牡丹只怕也是因此一直觉得对不起香世，所以才那么地疼爱、纵容妹妹吧。人生若只如初见，如果她们一直停留在那个友好的小时候，就好了。

然而不是，再见面时，香世已经完全任性废了，而牡丹还是圣母样，任由香世欺负。不断地和好，香世不断地发疯，伤害，再伤害，又再次和好。香世是那种“你说原谅我，我就完全把自己所造成的伤害忘却，而别人对自己的伤害，则烙印在心里，即使有真诚地说原谅对方，也还是有烙印”的人。而牡丹则是“妹妹这么做是有原因的，都是我的错，不该惹火妹妹”的人。两人相亲相爱，相杀相爱。

如果香世早点把牡丹推了，就好了。

如果牡丹、香世早点知道香世对牡丹的感情已经扭曲得元超过姐妹，就好了。

她们就可以从很小很可爱的那时候起，就相亲相爱，没有相杀。

然而电视剧就是要狗血，于是剪不断理还乱的感情纠葛，真是急死人。尤其是牡丹，让出男朋友时，说服男朋友和妹妹时，言语是多么地奇葩，扭曲，后边的出轨，也是一改原来的圣母宽容，疯狂奇葩到极致。

不过结局，她们还是在一起了，虽然还是依然地扭曲，但扭曲不也是美丽嘛。

剧中有多处，我真是不忍直视，直接拉动浏览器，只看字幕，否则真要弃了。

怨念的还有两处。一处是香世真的是废了，没有独立的能力，全职主妇也做不好，任性，疯狂，没有财产，真心不知道她怎么活得下去。真心没必要让她这么废啊，至少给她一点点能够赖以生存的才能吧，唉，小时候是多么的可爱啊。

另一处是香世和丽香，两人性格真像，都是那样的任性，那样的口无遮拦，完全就是香世小时候的克隆，不过丽香多多少少继承了牡丹的善良，不然真是第二个香世了。我期望着她们在疯狂之前，起码也有一小段甜蜜吧，她们是多么地想像。然而没有，直接就是香世疯狂地对待丽香，我真是伤透了心。

该剧也就牡丹与蔷薇，[豆瓣在此](https://movie.douban.com/subject/1961872/)。
